[估報紙] 國泰唔認座椅損壞 傷膝區議員轟罔顧安全

[因涉嫌販運700噸白粉原材料而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤銷通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍，其所創辦的東方日報報道] 因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜排名節節下跌的國泰航空，再現安全隱患。曾獲香港十大傑出青年兼元朗區區議員黃卓健本月初乘搭國泰航班由日本公幹返港，惟涉事航班着陸時其座位的背墊突然滑下，令他雙膝猛撞向前方座椅椅背，經初步檢查後懷疑膝部軟組織受損，至今仍然隱隱作痛。他事後發電郵欲提醒國泰注意有關的安全隱患，未料國泰回覆時反指座椅檢查後證實「絲毫無損」，他批評國泰檢查馬虎，罔顧乘客安全，要求民航處加強監管航機安全，以防止再有同類事件發生。

元朗區區議會本月五至八日到日本東京外訪，行程包括參觀當地汽車自動泊位系統及單車泊位設計等，區議員黃卓健亦有參與。四天的外訪結束後，黃在本月八日乘搭國泰航班編號CX505的航班返港，惟航機着陸時，他突然感到重心一沉，雙膝不由自主地猛撞向前方座椅椅背，令他感到十分疼痛。他待航班停定，回頭一看始發現座位上的背墊無故滑下，且已露出椅內藏有的電線。他落機後向國泰職員反映事件，希望國泰檢查有關座椅，以免其他乘客中招。

黃卓健回家後仍感到雙膝疼痛，但由於公務繁忙，且無意向國泰索償，便由其任職醫生的妻子檢查，初步懷疑是雙膝的軟組織受損，需要多休息。不過，國泰上周五回覆他指，經工程人員檢查後，發現其座位絲毫無損，且運作正常。「如果個位咁叫正常，我就唔知咩叫唔正常。」

黃卓健強調，並非要求國泰作任何賠償，只是希望國泰關注座位安全的問題，未料對方竟是敷衍了事，亦不明一個座位為何要用兩周時間作調查，「我終於明白點解啲人話國泰嘅服務差，查個(座)位安唔安全都要兩個星期，咁其他事咪要一兩個月？今時今日咁嘅服務態度，我都唔揀你啦！」他要求民航處加強監察航機安全及調查事故原因，以防止同類事件再次發生。

國泰今（25日）回覆指涉事的CX508航班降落後，接獲乘客意見隨即安排工程人員詳細檢查座位，並未發現運作有異樣，並且亦無任何損毀。有關航機其後繼續運作其他航班，該座位亦有其他乘客繼續使用，期間並無運作異常的報告。

東方?

個title 越黎越長

係因涉嫌販運700噸白粉原材料而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤銷通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍，其所創辦的東方日報

區議員個title 可以再長少少

因報可以同因航鬥長名

收皮啦國泰 咩都幫唔到手 錯又唔認 等接摺埋啦